Haslawa sel 26 Julil 1882 
Tännasel päiwal sai  Raudsepa Tallu Perremehhe  Peter Soo  kätte selle sullase  Jakob Laberi palk 20 Rbl selle Päraha wõlla tassumises härra keleto. 
 Peter Soo andis ülles et  Jakob Laber 5 Rbl palkast wälja om wõetu ja 30 Rbl ollan suwe pealt kaubeltu. Kohtu poolt sai üteldu et Peter Soo 5 Rbl weel Jakob Laberile anda wõib ja se 20 Rbl peab Peter Soo Märtipäiwal sa seija kohto kätte ärra massma.
Otsus: Sedda Protokolli ülles panda.
Päkohtumees: Mihkel Klaos XXX
Kohtumees:
Johan Udel XXX
Peter Luha XXX
